青年蒙面守護街坊 抗福建幫

青年蒙面守護街坊 抗福建幫

蒙面大專生昨一早到沙田連儂牆，保護街坊免受福建幫襲擊。趙媛媛攝

【本報訊】何君堯昨號召三萬藍絲「清潔香港」，有傳期間福建幫趁機襲擊市民，一批full gear的勇武年輕人，昨早聚集在沙田新城市廣場的連儂牆前，準備迎戰可能到場施襲的福建幫，保護街坊免受襲擊，幸最終沒有暴徒到場生事，沙田街坊鬆一口氣。

相關新聞：扶起跌倒者 急救員反被捕

「擔心7.21恐襲重演」

昨早7時許，20歲大專生家仔與一群青年人到沙田新城市廣場外的連儂牆前，自發守護沙田街坊。家仔身穿全身黑衣、蒙面及戴上眼罩，聲言預備好迎戰網上流傳會到場生事的福建幫。「連儂牆呢啲嘢，咪由佢搣，我哋出嚟梗係想睇住（保護）啲街坊！」

家仔表示與朋友到場，目的並不是單純為了守護連儂牆，其實是做了最壞打算，擔心沙田可能重演7.21元朗恐襲事件，街坊被「白衣人」無差別襲擊，所以相約朋友一起站出來守護沙田街坊，幸最終未有清潔隊到場。

家仔又稱，礙於昨午警方派駐大批警力在元朗及屯門佈防，所以他沒有轉往參與「光復屯門」及元朗靜坐等活動，選擇留守沙田以備無患，但他揚言日後會繼續參與其他示威活動。

■記者趙媛媛

上一則
上一則
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲

下一則
下一則
集會片談醫德 教授遭搶咪

扶起跌倒者 急救員反被捕
老伯遭防暴推跌 扯火踢盾
千人遊行帶「慘叫雞」趕大媽
婦被嚇喊 警模仿兼恥笑
港鐵封站 紅van收貴4倍
田家炳中學十．一前禁叫口號
元朗深宵攻防戰 催淚煙毒街坊
千人商場諷警高呼：7.21唔見人
市民太子站獻花 警衝出差館拘兩人
何君堯清潔隊搞亂社區連儂牆極速修復
何掃地十分鐘遭街坊鬧「黑社會」敗走
撕紙漢稱被襲 惹剃頭疑雲
集會片談醫德 教授遭搶咪
「封咪」黑手羅德慧受林鄭重用
中大醫科生人鏈籲新生抗爭
警獲手令取九巴客八達通紀錄
清牆恐慌 馬場人次3個月新低
網民今摺紙鳥造勢 9.29抗赤納粹
今嚴防「和你塞」機鐵只停香港站
警妻自嘲：我係黑社會阿嫂
圍爐取暖 港警用微博急增
警察結業禮禁傳媒採訪
筆架山現「黑警才是暴徒」直幡
黃台仰、大專界接力游說美立人權法
邱騰華洛杉磯招商 居美港人狙擊
港鐵研究仿效巴黎設持槍保安隊
林大輝：倘對話會失敗政府難翻身
冀台收留青年黃國桐：港人養自己不會成負擔
光復屯公未行完已開槍警急清場 狂拉救護
____________________________________________

respect

保家(沙田)衛國(香港)

RESPECT

要表揚

推

puah

榮耀歸於勇武

多謝你地

假面騎士

前線手足

香港幪面超人

咁似任何人既